今日は、大好きなつだちゃんとのデート

前々から見たかった映画に、誘ってみたら

ちょうど彼女も時間が空いてたみたいで

一緒に見ることになったんだ

デートは何回もしてきたけれど

つだちゃんと二人で歩くと

いつもなぜか、緊張してしまう

チケットをもぎって、中に入る

座席を見つけて、さっき買ってきたジンジャーエールを置いて

間にある手すりが、もどかしい

しばらくして気付く

左隣も右隣も

前も後ろも

その上斜めも

見渡す限りカップルばっかり

気づかなきゃよかった

急に緊張して、隣に座るつだちゃんを見る

「どうしました？」って、優しく聞いてくるから

なおさら緊張しちゃって


しばらくして暗くなって、映画が始まる

スクリーンを見つめながら、思う

周りのカップルと私たちは、明らかに違う

いや、そもそも

つだちゃんはわたしを

恋愛の相手として見ているのだろうか

隣に座る彼女の顔は

暗闇の中で

うかがうことはできなくて


映画が終わって、映画館を出るとき

つだちゃんが唐突に

「なんか、カップル多かったですね」

つだちゃんも気づいてたんだ。

そしたら、つだちゃんはわたしの手を握って、歩き出す

前を歩くその表情は見えない

それがなんとなく不安で

カップルに挟まれてたから、私たちもそうなのかな。

オセロみたいだね。って、笑った

「前からそうですよ」

するとつだちゃんは、わたしを振り返って

「私は、みかみさんのこと、ずっと前から好きなので。だから、挟まれたからそうなったんじゃなくて」

どうやら、わたしの気にしすぎだったみたい

わたしとつだちゃんは、もう、ひっくり返ってたんだ

「ずっと前から……そういう関係です」

その言葉が聞けて嬉しい。

さっきの不安がすっと消えていって

きっと、こういうところを好きになったんだなって

思ってみたり

「じゃあ、次はどこに行きましょうか」

つだちゃんとなら、どこでも。

願わくば、この関係が二度と、「ひっくり返る」ことのないように。

大好きな人の左手を、ぎゅっと握りしめた。